const e=[{question:"¿Qué es la revolución?",answer:"Inicia cuando Fracisco I Madero publica el Plan San Luis Potosí donde llama a tomar las armas, aparecen personajes como Pascual Orozco, Pancho Villa y Emiliano Zapata, se inicia una lucha en la que los revolucionarios salen victoriosos y Porfirio Díaz renuncia al poder en Mayo de 1911.",type:"text",id:"u860q"},{question:"Fecha de la Revolución Mexicana",answer:"20 de noviembre de 1910",options:["05 de noviembre de 1810","15 de noviembre de 1710","30 de noviembre de 1910"],type:"choice",id:"fu8jnh"},{question:"¿Qué se celebra el 20 de noviembre?",answer:"Día de la Revolución Mexicana",options:["Dia de los Muertos","Independencia de México","Dia de la Bandera"],type:"choice",id:"7rtd3m"},{question:"Orden cronológico de los eventos",answer:"Conquista, independencia y revolución",options:["Conquista, Revolución e Independencia","Revolución, Conquista e Independencia","Independencia, Revolución, Conquista"],type:"choice",id:"5aq18m"},{question:"Personajes de la revolución",answer:`Porfirio Diaz
      Pancho Villa
      Francisco I. Madero
      Emiliano Zapata
      Victoriano Huerta
      Venustiano Carranza
      Pino Suarez'
      Plutarco Elias Calles`,type:"text",id:"5g1unq"},{question:"¿De qué se trató el plan de San Luis Potosí?",answer:"Fué promulgado por Francisco I. Madero, para evitar la reelección de Porfirio Diaz y derrocar el porfiriato. Se buscaba lograr elecciones libres y democráticas",note:"5 de Octubre de 1910.",options:["No proliferación de armas nucleares","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"y8qdso"},{question:"El lema “Sufragio efectivo, no reelección” fue la bandera política de",answer:"Francisco I. Madero",options:["Benito Juarez","Porfirio Díaz","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"4xdewdv"},{question:"Nombre del líder agrario que encabezó la revolución mexicana en el estado de Morelos",answer:"Emiliano Zapata",options:["Doroteo Arango","Venustiano Carranza","Francisco I. Madero"],type:"choice",id:"gxj3z9"},{question:'¿Quién dijo "Tierra y libertad"?',answer:"Emiliano Zapata",options:["Doroteo Arango","Venustiano Carranza","Francisco I. Madero"],type:"choice",id:"r79e3k"},{question:"¿Cuándo y dónde fué asesinado Emiliano Zapata?",answer:"En la hacienda Chinameca, Morelos, el 10 de abril de 1919",options:["En ciudad de Mexico el 14 de Febrero de 1920","En Puebla el 10 de Marzo de 1918","En la hacienda del Carmen en Hidalgo el 27 de Abril de 1919"],type:"choice",id:"siis4"},{question:"Acontecimiento relacionado con la industria minera y la revolución",answer:"Huelga de Cananea",note:"Fue una huelga dada en la ciudad minera de cobre de Cananea, Sonora, que sentó precedentes para la revolución, por lo que a la ciudad se le conoce como cuna de la revolución.",options:["Huelga Minera","Huelga de Sonora","Huelga industrial"],type:"choice",id:"cws58"},{question:"Composición musical característica de la época revolucionaria",answer:"El Corrido",note:"Narrativa popular en forma de canción sobre temas políticos, históricos, etc.",options:["Las Golondrinas","La Bikina","Las Mañanitas"],type:"choice",id:"syg71m"},{question:"Nombre de un famoso corrido revolucionario",answer:"La Adelita",options:["El Caballo Blanco","La Valentina","El Barzón"],type:"choice",id:"o8qddb"},{question:'"Las Adelitas" acompañaron a sus hombres al combate en',answer:"La Revolución de 1910",options:["La lucha independentista","La Guerra Cristera","La Batalla de Puebla"],type:"choice",id:"5jccdm"},{question:"¿De qué se trató el plan de Ayala?",answer:'Proclamado por Emiliano Zapata para desconocer el gobierno de Francisco I. Madero y devolver la propiedad a los campesinos. Su lema fue: "Reforma, Libertad, Justicia y Ley"',note:"28 de Noviembre de 1911.",options:["No proliferación de armas nucleares","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"ycdgc7"},{question:"¿Quién fué el autor de la traición de Francisco I. Madero?",answer:"Victoriano Huerta",options:["Emiliano Zapata","Porfirio Díaz","Venustiano Carranza"],type:"choice",id:"ziijtj"},{question:"Nombre del golpe de estado ocurrido del 9 al 19 de febrero de 1913 o golpe militar para  derrocar a Francisco I. Madero",answer:"Decena Trágica",options:["Temporada de Zopilotes","El Golpe Duro","La Noche Triste"],type:"choice",id:"tar2h6"},{question:"¿De qué trató el Plan de Guadalupe?",answer:"Plan para desconocer el gobierno de Victoriano Huerta por la traición a Francisco I. Madero. Fue creado por Venustiano Carranza",note:"Firmado el 26 de Marzo de 1913 en la Hacienda Guadalupe en Coahuila.",options:["No proliferación de armas nucleares","México suma territorio en el Norte","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"17yvo5"},{question:"Plan de Venustiano Carranza para derrocar a Victoriano Huerta",answer:"Plan Guadalupe",options:["Plan de Iguala","Plan de San Luis","Plan de Noria"],type:"choice",id:"vwge5"},{question:"¿Quién encabezaba el ejército constitucionalista durante la revolución?",answer:"Venustiano Carranza",options:["Francisco I. Madero","Doroteo Arango","Emiliano Zapata"],type:"choice",id:"qzt8eq"},{question:"¿Quién fué Pancho Villa?",answer:"Líder de la revolución mexicana",note:"Apareció en escena cuando Venustiano Carranza llamó a formar el ejército constitucionalista.",options:["Líder de la independencia","Virrey de España","Un traidor de la revolución mexicana"],type:"choice",id:"7aegfb"},{question:"Nombre de Pancho Villa",answer:"José Doroteo Arango Arámbula",options:["Emiliano Zapata Salazar","Victoriano Huerta","Venustiano Carranza"],type:"choice",id:"94elxj"},{question:"¿A quién se le conoce como el Centauro del Norte?",answer:"Pancho Villa",options:["Emiliano Zapata","Victoriano Huerta","Venustiano Carranza"],type:"choice",id:"6th2un"},{question:"¿Cuándo y dónde fué asesinado Pancho Villa?",answer:"20 de Julio de 1923 en Parral, Chihuahua",note:"Fue abaleado múltiples veces en su vehículo y su cadáver fue decapitado.",options:["05 de Julio de 1923 en Querétaro","20 de Diciembre de 1923 en Coahuila","10 de Febrero de 1923 en Nuevo León"],type:"choice",id:"v6ou9t"},{question:"¿En qué año se firmó la constitución que nos rige actualmente?",answer:"5 de Febrero de 1917 en Querétaro",options:["7 de Marzo de 1917 en Jalisco","12 de Diciembre en Ciudad de Mexico","3 de Enero en Nuevo León"],type:"choice",id:"htcons"},{question:"¿Quién fué el primer secretario de educación pública de México (1921)?",answer:"José Vasconcelos",options:["Elba Esther Gordillo","Bernardo J. Gastélum","Plutarco Elías Calles"],type:"choice",id:"ocshea"},{question:"¿Quién fue el Secretario de educación pública y bellas artes de 1901 a 1911?",answer:"Justo Sierra",options:["Jose Vasconcelos","Félix Fulgencio Palavicini","Bernardo J. Gastélum"],type:"choice",id:"y2oqz"}];export{e as questions};
